[速成/倉頡]一人n 個唔識打嘅字

有啲字可能一直都唔識打 但又懶得問朋友
唔識打呢啲字有時想打嘅時候就會疾住疾住 或者打左d 同音 近音 字 人地可能睇唔明
如果可以識打返呢啲字應該可以打字打得更快 更容易同人溝通 所以我決定開一個post 拋磚引玉

其實係我唔識打一啲字想問下大家點打姐

想問下 果個 個 o個 字 係點打

口口 =嗰

在乎個“乎”字
次撚次都要打個在字出黎搵
就算學識打之後又會唔記得

帶

竹木

大月

乜 次次都要轉手寫

心弓

飛"牆"

"奶" <-- 冇左"女"字旁

冇字唔識打

乃 = 弓尸

凹同埋凸
上面兩粒字我係直接用手寫打出嚟

差 翔

屌 廿一 翔

月尸 凸
另一隻唔記得

尸山
月尸

民

牆＝女田

依個我都成日唔記得

口心

口心

速

成日唔記得

"甲由"

你知我講咩嘅

卜中

甲同曱一樣

日中=曱
中日=甴

嗰 終於搵到 之前我都係打口口 但係眼大睇過龍

感謝

兆

次次試百鳩幾次先打到

乃
弓尸

倉頡又唔同
曱=田一中
甴=中田一

速：中人
倉：中一山人

成個post都速成撚

自膠
Windows兩種打法都出到

曱: 田一中
甴: 中田一

硬係唔明點解"揸"字係"手木月一"唔係"手木日一"，但"渣"字又係"水木日一"架喎

豐

因為根本唔係你諗嗰個字
揸下面係「且」，所以拆「月」碼

山十一口廿
山：上面個「凵」
十：「凵」入面右邊「丰」下半部
一口廿：豆

粵
成日打咗竹月一...跟住唔清楚係乜

竹田一女尸

曱甴我打係
日中
同
中日

發現試埋你嗰個原來可以相通

咁少人打倉頡

大把，但係廢事問

因為問完之後又一定會唔記得點打

尸月 人火 十心 田戈

冇=大月

打倉頡嘅路過

尸口中月 人弓火 十大心 田卜戈 ？

"吾""甘""巧"

我曾經都喺速成撚

一口 廿一 一尸

唔該「七 」速成點打， 唔係水木

十山

x2
學校學識速成
公司學識倉頡

丑
丹

Thank you so much

弓土

月卜

我好似真係淨拋磚 估唔到引到咁多玉

倉頡：
舟=竹月卜戈
船=竹卜金口

點解「舟」就係「戈」做尾碼，但「船」字左邊個「舟」卻係「竹卜」

扁
次次都要手寫

唔識打嘅字一時又諗唔起。只係有次想打個「竹」字（公司全部英文Keyboard,無倉頡碼），完全打唔出，又試過 "O N"、"O L"......如是者試過好多次，問咗兩三個同事都無人識，諗咗好耐特然醒起！屌，「H」咪「竹」lor......柒到仆街。

乜

到而家都唔撚識打
次次要切換手寫板
煩撚到仆街

留名

唔識拆倉頡碼:
收藏個藏
屬性個屬
產業個產

藏=廿戈一尸
屬=尸卜卜戈
產=卜竹竹手一
全部係奇怪取碼，尤其第一個

速成係心弓

竹
竹中竹一弓

萬

廿田中月

束 策
成日唔記得

Ping pong ball

曱甴
田中 中一

人竹 人戈 水水

月廿

乒 人一竹
乓 人一戈
波 水木竹水

Thanks

因為有時有些字太多倉頡碼，例如雞，歡等等，所以會有一定取碼原則，

竹廿

凸凹卍卐

凸 月尸尸
凹 尸尸山
卍 弓難
卐 女難

團門 地方名

龘

屯 心山

笑左好耐 仲要問咗幾個同事 係咪hea你咋

央

其實有一個app叫倉頡字典，好以解決好多問題

「〇」唔識拆
「繭」唔明點解係四碼

木中 束
竹木月 策

大、中、木嘅字型要優先考慮

繭字在倉頡解碼係連體字，重要取第一二三和尾碼

我知佢係連體字 不過唔明囉
除咗繭我覺得仲有好多睇落唔係連體嘅連體字⋯
其實有冇方法分？

依點要問下朱邦復

如果全字係連體字係取第一二三，尾碼
例如「弟」
如果其中一部份係連體字取第一二，尾碼
例如「頡」「睇」

「繭」字首先分上下兩部份, 如果分咗兩部份, 第一部份最多兩個碼, 第二部份最多三個碼
廿 - 第一部份
月中戈 - 第二部份

有錯請糾正

點解
"船"係 竹卜金口
"般"係 竹卜竹弓水

電腦字裡面一個有封頂一個無封頂

船 右邊既上面係2撇
般係几

央=中月大

一講呢個就諗起中學雞時唔識打竹字
試左好耐點解唔係竹中竹弓
問隔離個fd 屌我話h 咪竹囉屌

逃 倉頡成日唔記得點拆兆個part

母字成日唔記得點打

船 = 舟八口
耶撚教嘅

支撐 個 "撐"

好似係田卜戈

啓
明玩野

上面我有講, 如果分兩部份, 第一部份最多兩個碼, 第二部份最多三個碼
例如「體」「碼」「例」

連體字如果係屬於第二部份, 取第一二，尾碼
如果第二部份仲可以拆做兩個部份 2a, 2b, 就取 2a 頭尾碼, 2b 尾碼
所以
「屬」
尸 - 第一部份
卜卜 - 第 2a 部份
戈 - 第 2b 部份

「藏」
廿 - 第一部份
戈一 - 第 2a 部份
尸 - 第 2b 部份

「產」
卜竹 - 第一部份
竹手一 - 第二部份

有一點幾重要, 就係有啲字如果當係整體嘅其中一部份, 就會用第一個碼嚟代表
例如
「藏」裏面嘅「臣」用「尸」代表
「麵」裏面嘅「夕」用「弓」代表
「覽」裏面嘅「罒」用「田」代表

有錯請糾正

鬧 之前成日唔記得
依家記得lu

飛機點打？

手火月手

丹麥浚龍

帶帽 帶頭盔 個"帶"

辣

揈

大月 帶

手口 揈

我都係咁理解，屬同產都明
但個藏字，係好多人討論嘅例子。究竟“一”係指邊劃

飛=弓人竹廿
機=木女戈戈

十人弓戈

條女好“亂”口個亂字點打
之前已經search過好多次但又記唔起

飛機

嫰？女木中人
上面有講“束”取“木中”

兜點打

成日做功課都要打古字 啲古字打撚死人

兜=竹女竹山
又係成個字咁拆
頭三+尾碼

夏字呢？ thanks

一山竹水

Thanks

x3
換咗手機就扚起心肝只用倉頡

電話應該點樣打全形標點符號？我只打到部分
我想打開關引號，仲有上面提過個○字

手機唔係用其他輸入法都好快咩？我見人筆劃/手寫都用到幾快
我只識倉頡，我以為我老餅咋

「戈一」應該係指「臣」字外面嗰層嘅頭尾碼
就好似「牀」「妝」左下嗰部份, 「石」左上嗰部份

我用 desktop 同 android 都可以用倉頡打
「 - ZXCD
」 - ZXCE
， - ZXAB
。 - ZXAD
？ - ZXAI
！ - ZXAJ
你試吓試吓就會發現其他
app 本身有啲符號表都可以用

虛

卜心廿一

用LG，打唔到

第一頁啲速成撚好柒

Thanks 巴打學到嘢

但想知點解「產」第一部分係「卜竹」而唔係「卜一」？

記得當年學買咗本倉頡書學倉頡，
學嗰陣就記得啲取碼原則，
但用慣咗就靠手感打字，
反而有時唔記得啲原則

唔好咁啦，我都做過
我覺得速成上倉頡冇想像中咁難上手
試多D練多D，打打下就得架喇

邨
武
辣

速成有咩咁7

打本身唔柒，但用速成嚟教人就柒囉，頭尾碼有乜好教

邨 = 心中
武 = 一一
辣 = 卜中

速

撐 = 手竹

尾碼係 竹 先岩喎

速 = 卜中

異體字，撑

啟 = 竹大

呢個唔係好知, 但好似聽過有某啲部份（邊旁）係死記
例如
「產」個「卜竹」
「鬧」個「中弓」
「兔」個「弓山戈」
「鬼」個「竹戈」
「難」碼嗰堆「鹿卍龜齋」
冇得解

屯 = 心山

龘 = 卜心

母 = 田戈

逃 = 卜人

你喺電腦放大D字嚟睇就會明白
「麻」字入面唔係「林」，而係「朩朩」，嗰兩撇係唔痴住個「十」字
「各」字上半部係類似「夕」，上面嗰劃係冇穿出嚟。「條」字就係「攵」，係穿出嚟
「改」我估係因為左下半部個「勾」有D電腦造字係做到兜D，好似「己」咁，所以用「山」取碼
其實，我都覺得幾on9

啓 = 竹大口

sor 眼殘 睇唔到你話倉頡 我唔識倉頡 不過頭先打果個尾碼可能幫到你

卜中一人
逃

繼承個承

鹿係冇得解

自然個然,下下都要打個自出個然.

「麻」字依你解法係合理, 但係「麼」「魔」「嫲」又用返「戈木」
就解唔通, 有冇人知點解?

弓弓手人
承

我都成日唔記得呢個
弓弓手人
順序上、左、中、右取碼，完全唔啱筆劃

o靚
手機電腦都打唔到

要問倉頡
因為麻撚煩

弓人

教頭尾碼就7

我打速成都係打 手手出撐喎

七八九

學係竹月弓木喎
下面唔係一橫嗰D唔用「難」碼
好似「舉」係竹金手
與興輿......系列就用難
真係好亂

桑 策

好心教人都要俾人插

應該係手火月手
因為應該個撐字應該係咁寫先手+掌

巴打們我想問咩輸入法易學而又打得快？

利申一向速成但係好慢仲要有字唔識打

最近轉嚟連登所以打多番香港字
以前打o既，係日戈一女山
而家打嘅，係口竹心山

呢個冇一次記得點打
總係打「扶」出個「桑」字
明明個「又」字係弓大

吾系甘牙

訓練個練
成日都唔記得點打

呢個純粹係小鹿嘅記憶黑洞
「叠」我都習慣打「疊」

痴線，我都試過

屯字點圢

凹凸

橋 冇木字邊點打？
打機成日同人講 大橋小橋

因為水字個碼比左水字
所以打單一又字要打弓大

睇嚟你唔識個原理

剛剛試打倉頡，易既咪快， 一去到要5隻key既就卡住晒 有啲中間位又唔make sense

口手月山 𡃁
kaiboard 出到

東

水水水木
桑

竹木月
策

好簡單咋啵

打順咗就唔洗make sense喇，係憑位置記憶去打字，我唔洗睇住個keyboard打，keyboard都係全英文

尸尸山
凹

月尸尸
凸

因為你唔知倉頡取碼規則，連體字同分體字己經唔同
分體字有一些會太多取碼，例如歡字
你要明白倉頡多數左2右3，上2下3等
例如歡字左2會太多碼，因此左2個碼會變左廿土，右邊只係弓人，所以打廿土弓人會出到「歡」字
但一去到特別字，身肅興兒等，難字就會幫到你

我係細細個好似十歲就學倉頡，嗰時好似冇乜難度咁，跟住打online game就越打越快
細個因為學左陣速成覺得搵字煩膠，一個月都冇就轉左學倉頡
所以依家轉返速成應該慢到仆街

倉頡撚
捏

都解到嘅，諗返「七」做其他字一部份嘅時候，就用「心」碼
做自己時候就要拆返「十山」
同樣道理，「麻」做 component 就用「戈木」
做自己就「戈十金金」

武 藏
倉頡成日唔記得。。試十萬次先Chok得番

心山

木田

飛
排
威
羽
仲有好多要用個陣先記得

戈係果粒點

巴打有啲研究 ，「鬼」「兔」呢兩個有冇得解？有冇典故？

唔識打過 竹 字

認真， 唔識笠突兩字
有時試好多次先中

原來係手竹難一
哦......因為跟異體字係揑

巴打果然了解打倉頡嘅精粹

其實應該廢除速成啦，跟住識速成唔等如識打字，慢到仆街

聽完樓上既巴打講， 依家上連登都用倉頡先
呢句野我打左好撚耐

啱啱試左打 手手
原來個撐字 手手 同 手竹 都有

但係照原理黎講 撐字應該 手竹 先啱 你打個牙字 最尾個碼都係打 竹 喇 因為牙字最尾係一丿

試答
鬼 = 竹戈 <-- 鬼字COUNT為一體字，所以取頭尾兩碼，竹戈無其他字用呢個碼
兔 = 弓山戈 <--當分開兩部分免 + . 同埋你要迫佢碼係弓戈會有另一個字弘更為適合

巴打加油
一時間唔記得，可以用「*」號出貓代替中間D碼
打速成係可以出字後顯示倉頡碼，但我唔記得點set

都話左撐字其實係手掌 其實係咪WINDOWS 格碼出左牙字

諗到了，因為有免字所以兔字一定係分兩部份，因為免一體，.係另一體
相反鬼字果舊唔可以自己拆出嚟成為一個字，所以成個鬼字先為一體

加油，我果時都係一個月學識原理，跟住慢慢練個打字速度

有啲構成好怪，「鍾」 金竹十土 但ignore左個田字 燥

應該係某輸入法自己加左手竹出撐落去咋，因為打倉頡碼手火月竹出唔到呢個字

師父明白了

諗唔明倉頡取字原理
有啲碼要 有啲又唔要

窗字
試極打唔到

問我

速成=半桶水，半桶水教人唔柒？
睇下上面班倉頡巴打討論嘅嘢，你連嗲都搭唔到啦

即係渣住TYPE R 後面有架林寶咁囉，無野架你有你渣，佢有佢渣啫

十：宀
金：儿
竹：丿
田：囗
大：入面最尾個「乂」

非

仲有個然字

梁振英宣佈不競逐連任

非=中一卜卜卜
韭=中一一一
又係咩解究

有人淨係識揸自動波 唔想學棍波 再咩問題？你可以笑我地唔識揸棍波 討論唔到棍波既野
咁咪棍波有棍波討論 自動波有自動波討論囉 有必要要去聊交嗌咩真係？我係topic 都打左速成/倉頡架喇 呢度唔係淨係for 倉頡既人討論 okay?

「兔」明白了

一體字, 應該係取第一二三，尾碼，例如「弟」「甚」「為」
「鬼」只有兩個碼

分體字 -> 左二右三
「非」左「中一」右「卜卜卜」

連體字 -> 第一二三，尾
「韭」第一二三「中一一」尾「一」
其中第二及三「一」碼係指左上第一二個「一」，尾「一」係最底一橫

考下人個「脊」字點打先

鬼字同門字同一道理，可以作為部首，所以比兩個碼佢算

清楚晒

火金月

唔會諗到火

要知道佢原先點寫先識打，電腦SHOW 出嚟呢個 脊 個寫法唔啱，同撐字一樣

大佬出現了

個筆順係先寫火後寫兩點

應該係
iPhone 自帶鍵盤手竹冇撐字

我諗係順住啲 character set code 嚟編排
ZX 係 prefix, 由 AA 開始 -> AB -> AC ... -> AY -> BA ... -> CY (我試到 ZXCY 都出到符號)
我自己都係記住常用嗰幾個
、 - ZXAC
… - ZXAL
《 - ZXBU
》 - ZXBV

打字已經打到係反射動作
一時間叫我講返個碼都講唔到

唔係計筆順,倉頡其中一個原理係高低,高啲既打先, 同埋你睇番個字係點寫先

速成=半桶水
利申打速成記埋位, 快過打倉頡既人

咁喎

盈 字我先覺係

乃字入面個又好fake

好下意識會打弓水月廿

好似上面話齋，我諗打倉頡都係要憑感覺，好似揸棍波咁，摸索得多，感受個磨擦點，聽聲，吊極力子

出現了

呢個係內外原理喎，如果字首時會用外邊喎

eg 勇 - 弓月大尸
唔係弓手大尸

腦 VS 窗 呢？

覺得打倉頡嘅人好勁
Btw幽默個幽

嫲字

知啦，因為頭2尾3原則下
腦 - 尾3碼，所以月女女田
窗 - 十金竹田尾取得2碼，所以WRONG
喺尾要取3碼原則下，所以變左竹田大

正呀，呢個POST 可以一齊研究倉頡

嫲 = 女木
如果係速成就係好後既位置

倉頡交比其他巴絲打

嫲 = 女戈木木
麻 = 戈十金金

好似又係因為寫法問題

我之前個回覆唔知算唔算解釋到呢…

諗返「七」做其他字一部份嘅時候，就用「心」碼
做自己時候就要拆返「十山」
同樣道理，「麻」做 component 就用「戈木」
做自己就「戈十金金」

呢個嚴格嚟講唔算係連體，可以拆做「外裏」
「外二裏三」原則
山 - 外
女戈 - 裏a
戈 - 裏b

叫上面嗰位試下D選字位置亂晒，即時廢咗武功
多年前公司畀部舊電腦我用，裝咗唔知乜中文字軟件，搞到速成選字亂晒，佢唔畀uninstall，又唔幫我換電腦，我就係咁學識倉頡

呢d 情況真係比較小 至少我做廿幾年人未遇過 咁若然部腦連倉頡都冇 得個注音 要做野 注音都要學喇 係咪咁講

哥 鹿

你唔好講內碼輸入法?!
Windows實有晒基本中文輸入法
唔係冇咗速成，係選字位置亂咗，搞到我打字慢咗好多，影響生產力，所以的起心肝學倉頡

又叫我
其實個「姊」字都怪，女中難竹

我意思係 需要學既時候就會學 正如你之前如果唔係影響到工作你都仲係打緊速成

兆 過一排就會唔記得點打 跟住係u i o p l k亂咁砌個字出黎

都係㗎
意外收穫

好似唔係,成個拆碼都唔同晒

呢個用高低原則就解釋到中間個中山高過左右兩邊

多謝Ching
不過我想問既係速成

打竹月 搵唔到

麵麫麪

竹大口月口

牆女一土人田
奶女弓竹尸

尸尸山
月尸尸

速成係
喬 = 竹口

得罪講句 速成數字真係好戇鳩
當年XP轉win7再轉win8
我剩係聽到身邊啲朋友嗌曬救命
手機就更加無可能用速成
但係筆劃都唔係好得幾多
唔同廠跟果個筆劃輸入法都可以有出入
例如草花頭艹已經有好多Combination
所以倉頡係不二之選

大家叫開速成輸入法定係簡易輸入法？
我初學時叫開簡易

由細到大都係叫速成 我大概係由windows me 開始打中文

窗

除

弓木

電話用速成 所以好多都識打
未有iPhone 之前就筆劃

十大

十大 窗

Tuen mun個tuen

上面有 不過打多次喇
屯 = 心山

母
平時打屌你老母下下打完個父字再禁個母字

唔該巴打

曳

呢個我都想知 要chock 好耐先chock 到出黎 chock 完又唔記得

我估果位巴打想問個 翔 字？
速成：廿一

中心

我知呀
田中
中田

JJ狗近況幸福嗎

Speed 中文

贏 唔識打速成碼

其實手機打速成超方便
佢會將常用字擺前 已經返唔到轉頭

有啲字好明顯唔係問速成碼啦，係咪真係咁戇鳩走去教呀
速成咁撚易真係無討論價值

水心木

嬴 = 卜弓

自膠 贏 先岩 個碼一樣

速成有速成答 倉頡有倉頡答 邊個快就邊個答 倉頡有倉頡討論拆碼 速成有速成只講求淨係想識打到個字出黎 冇衝突 你唔鍾意你可以開一個新post 淨係for 倉頡拆碼討論 但係我開呢個post 原意就係比大家將唔識打既字放低比其他巴絲打互相幫忙

辣 = 卜中

其實答過
依家有內文搜尋 可以搵完先再問

我都成日唔識拆
因為根本連個字點寫都唔係好記得
成日唔記得中間個「口」字
上半部係「吂」，取頭尾「卜口」
下半部「月貝卂」，取頭、二、尾「月月弓」

所以中文唔好都幾難打倉頡 有時好多字都只係大概咁記得個字咩樣 detail 位唔記得 咁就拆唔到 所以我終於明白倉頡點解會有頭碼*尾碼 秘技 原來係咁用

率
一係要試十萬次先打岩 然後下次唔記得
一係用*號轉速成，電話就打個機字出

卜十

佢應該係要倉頡碼

卜戈人十

睇咗咁耐，我開始發現有啲字係解釋唔到...
「上二下三」呢個拆碼原則，首先上部應該係以連體部份計算，取首尾碼，例如「魯」「黨」「墨」「學」「熱」
如果分成上下，下部連體（或不可細分），下部就取首二及尾碼，例如「蒸」「黨」「靈」
如果下部再細分兩部份 2a, 2b，就取 2a 首尾碼加上 2b 尾碼，例如「屬」「薰」「廖」「識」

咁「哥」「蓄」「贏」呢啲字點解釋？
「哥」- 點解唔係「一口一弓口」？
「蓄」- 點解唔係「廿卜戈田」？
「贏」- 點解唔係「卜女口月弓」？

有冇巴打解答吓？

我會用部首頭尾之後頭二尾 咁可以答到
蓄 點解係 廿卜女田
一口弓口 唔識解
贏 佢上係吂？ 所以 頭尾係 卜口

哥 上半部份睇成 「工 口 」
「工」字倉頡碼係「一」
所以上半部係 「一 口」
剩低下半部就係 「弓口」

FLY既倉頡

mak 既中文

即係麵個部首

我都係 完全冇左想學倉頡既動力

飛=弓人

倉頡喎 真係得兩個碼？